# Multilayer Perceptron

Реализация базового многослойного перцептрона.

![](example.gif)

## Chapter III

### Part 1. Реализация многослойного перцептрона

Реализован проект MultilayerPerceptron (многослойный перцептрон):
- Программа разработана на языке C++ стандарта C++17
- Код программы находиться в папке src
- Полное покрытие unit-тестами модулей, связанных с вычислениями, c помощью библиотеки GTest
- Сборка программы настроена с помощью Makefile со стандартным набором целей для GNU-программ: all, install, uninstall, clean, dvi, dist, tests.
- Реализация с графическим пользовательским интерфейсом, на базе Qt6
- Программа использует паттерн MVC
- Программа предоставляет возможность формировать и обучать модели нейронных сетей для классификации рукописных букв латинского алфавита
- Перцептрон может:
  - классифицировать изображения с рукописными буквами латинского алфавита
  - имеет **от 2 до 5** скрытых слоев
  - использует сигмоидальную функцию активации для каждого скрытого слоя
  - показывает точность на тестовой выборке *выше 70 процентов*
- Перцпетрон реализован *двумя* способами:
  - в матричном виде (все слои представлены в виде матриц весов)
  - в графовом виде (каждый нейрон представляется в виде некоторого объекта узла, связанного с другими узлами по ссылкам)
- Входные данные перед срабатыванием нейронной сети  нормализуются (по размеру и цвету), чтобы отвечать формату образцов из выборки emnist;
- Интерфейс программы предоставляет возможность:
  - запустить эксперимент на тестовой выборке или ее части, задаваемой дробным числом от 0 до 1 (где 0 - это пустая выборка - вырожденная ситуация, а 1 - вся тестовая выборка целиком). После выполнения эксперимента на экран выводится средняя точность (average accuracy), прецизионность (precision), полнота (recall), f-мера (f-measure) и общее затраченное время
  - загружать BMP-изображения (размер изображения может достигать 512x512) с буквами латинского алфавита
  - рисовать двухцветные квадратные изображения от руки в отдельном окне
  - запуск процесс обучения с применением кросс-валидации для заданного числа групп _k_
  - переключать реализацию перцпетрона (матричная или графовая)
  - переключать количество скрытых слоев перцептрона (от 2 до 5)
  - сохранять в файл и загружать из файла веса перцептрона
